初雪

那一年的初雪來得很突然
它在步入九月時便悄然來訪
面對這不尋常的初雪所有人都有著不同的反應
科學家跟環保人士又在爭論氣候問題
政府在找氣象局再次失準的理由
家庭主婦們忙著作入冬的準備
而還是學生的我即使面對突如其來的初雪還是要乖乖的進行開學禮
「楚見！」在步向校門時，身後一個戴著眼鏡的胖子大聲呼喊著我
他是我的好朋友陳書琛，是個典型的書呆子
因為他不通人情世故所以只有少數人願意走近他，我就是其中一個
看著四周的目光聚焦在我身上，即使我想裝作不認識他也是不行了……
「琛……我不是說過別那樣大喊我的名字嗎？」我轉身便跟他說道
「哈，不是放假很久沒見所以才太興奮嘛」他傻傻的笑道
「少來了，昨晚才一起玩至深夜，你這說話對得起你面上的黑眼圈嗎？」我贈他一個大白眼
作為他的好友我也是不忍心讓他整個學習生涯都在書海中渡過，因此跟另外幾位朋友硬是把他拖進艾澤拉斯這個奇妙的世界
當然也沒因此荒廢學業，在互相影響和幫助下反倒是有進步，這更堅定了我們「偶爾的輕鬆是必要的」這一個信念
「你還敢還說這個啊，昨晚你害我們團滅多少次了」他舉起手裝作要打我一拳
「陳胖琛這麼早就在欺負楚見啊？」又一把熟悉的聲音響起了
一雙手搭在我跟書琛的膊頭上，在我們之間露出了一副清秀的面容
看著那帶有酒窩的笑容我就知道這肯定是藍楹了
藍楹是我的青梅竹馬，因為我們的父母都認識的關係，所以從小就一起玩
旁人都說我們很相襯，只是我卻沒這種感覺
而她亦從來沒為此表態，所以我們便一直維持著朋友關係
「言重啊藍大姐，我哪敢欺負你的小情人」該死的陳胖子用上一副誇張的表情說出這句說話
「你這臭胖子是找死對吧！！！」藍楹揮著她那雙小手威脅著書琛
「咳咳…我說，今年的初雪來得很奇怪啊」我在書琛求助的目光下說出這句意圖拉開話題
「也是啊，早了實在太多了」果然單純的小藍楹就這樣上釣了
「對對對，真是很奇怪啊」陳胖子又再成功吸引小楹的目光，我就說這傢伙該當肉盾，硬要去做輸出是浪費人材啊……
「好了好了，開學禮也要開始了，快點準備迎接最後一個學年吧」我們都是將要面對大考的高中生，而當我說出這一句的時候，我還未知道我要面對的不僅是大考

呃…就只有一篇
然後寫不出了

「命運讓人相遇,也讓人分離」

這個世界永遠都很多人抱著這想法,然而有多少人會去瞭解背後的真確性?

其實命運只負責讓人分離,事實上緣份才是令人相遇的那位

談起命運我不禁就想抱怨起來了

因為那個討厭的傢伙經常破壞我的工作

我是緣份,我的工作就是為不同的人牽上紅線,也有人稱呼我為月老

不過我是個替工,據真正的月老所說,我只是一個為情而死的普通女生

至於詳情她卻一直不願意跟我說,而我的記憶卻全部遺失

我唯一記得的是我在尋找一個人,一個對我很重要的人

幸運的是月老跟我說只要我代替她完成一百件工作她就會協助我尋回記憶,免得我迷迷糊糊甚麼都不記得就去投胎留下遺憾

而當我代替了她工作之後才瞭解到,原來這份工作的確是很需要一個假期去放鬆,特別是還有一個討厭的傢伙在破壞的時候!

命運很喜歡作弄人,不論在他的工作上還是私下也是一個非常…….討厭的傢伙

面對他的時候會感覺很氣餒,他總是像無所不知的,不論我在想甚麼都會被他所看穿

對我來說他是一個很可惡的存在,每一天都在戲弄我取笑我

要不是他一直在搞破壞的話,我早在很多年前已經能夠找回自己的記憶!

當我千辛萬苦地完成第一百個任務的時候他就開始出手

要知道當月老的是要確保一對愛侶相戀直到離開人世才算是成功

但命運那傢伙卻每一次都用上一些手段去令人分離,最常用的手法就是異地戀

兩者相愛應該在乎的是心的距離而不是肉體的距離—我是這樣想的

而世人卻相反,能綁在身邊才叫愛

這不是很諷刺嗎?

明明相愛卻為距離所難,明明不愛卻受距離所縛

就這樣我一直被困在第九十九個任務這一關

我都快要懷疑命運是被真正的月老收買了來阻止我好讓她的假期能一直保持下去

真的要我去形容的話,命運就是個長不大的孩子,只知玩樂永遠都忽略別人感受

他常常都問我是不是很想快點完成任務尋回我的記憶

一開始我還會很天真的去回答他,慢慢我看到他的笑臉就再也懶得回應他了

那個壞壞的笑容總是掛在他的臉上,好想好想揍下去啊!!!!

這份工作也是有一個好處的,就是我多了很多時間去思考人生

每天我都有很多時間呆呆地看著人間不同的故事

有時看著看著也會流下眼淚,所以我不太明白命運是怎樣承受這一切的

畢竟他管的比我更多,知道的看到的應該也比我多很多吧?

我想那傢伙應該是冷血的,竟然還可以只顧玩樂常常欺負我這個替工

我看著人間每一位在努力在拼摶的人不禁感到氣憤,為甚麼付出總是沒有回報?

命運真的不可逆嗎?

也是只有一篇
構思很多
墨水很少

喜歡你的文字

少女心

啊 還以為沒事了

這個表情

沒可能

是喜歡那少女情懷嗎

這個表情是甚麼呢？是曬黑了的少女？

這是我現在的表情

啊！抱

(hug

今天也是新的一天 努力

已經累了

知道了 你早點休息吧 有我在

幾有趣呀

乖